{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013390",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "오봉산"
    },
    "text": "五峰山\n慶尚南道咸陽郡咸陽邑、全羅北道南原市阿英面\n慶尚南道咸陽郡咸陽邑と全羅北道南原市阿英面の境に位置する山がありますが、この山は南原市から見ると峰が5つあるため、五峰山と呼ばれるようになりました。また、この山は常に霜が降るため、霜山や象山とも呼ばれています。標高は871メートルで、北側の柄谷方向から見ると延飛山と玉女峰の間に位置しています。五峰山の頂上に登ると、周囲の上林森、白岩山、天皇峰、白雲山、越境山、徳頭山、三峰山、智異山を眺めることができます。かつては雨乞いの場所としても知られていました。高麗末には、イ・ソンゲ将軍が黄山伐の前に倭寇を大破した場所として、岩の稜線の中間に「将軍大佐」という地名が残っています。この山では、縦走山行きや遠点回忌山行きといった山歩きが楽しめます。岩陵も多く、クライミング登山も可能なコースがあります。最も一般的な登山ルートは、上竹林のカジェッコル農場から渓谷に沿って稜線に登り、頂上に立った後、下山することです。また、24番国道沿いに位置する八嶺村から水仁寺を経由して頂上に登り、カジェコル山荘に一周する円形コースを選ぶ人も多くいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "五峰山はどこに位置していますか？",
            "answer": "五峰山は慶尚南道咸陽郡咸陽邑と全羅北道南原市阿英面の境に位置しています。"
        },
        {
            "question": "五峰山はなぜその名前がついたのですか？",
            "answer": "五峰山は南原市から見ると峰が5つあるため、五峰山と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "五峰山は他に何と呼ばれることがありますか？",
            "answer": "五峰山は霜山や象山とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "五峰山の標高は何メートルですか？",
            "answer": "五峰山の標高は871メートルです。"
        },
        {
            "question": "五峰山から見ることができる周囲の山々はありますか？",
            "answer": "五峰山の頂上からは上林森、白岩山、天皇峰、白雲山、越境山、徳頭山、三峰山、智異山を眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "五峰山ではどのようなアクティビティが楽しめますか？",
            "answer": "五峰山では縦走山行きや遠点回忌山行き、岩陵も多くクライミング登山も可能なコースが楽しめます。"
        },
        {
            "question": "五峰山への一般的な登山ルートはどのようなものですか？",
            "answer": "五峰山への一般的な登山ルートは、上竹林のカジェッコル農場から渓谷に沿って稜線に登り、頂上に立った後、下山することです。"
        },
        {
            "question": "八嶺村から五峰山へのルートはありますか？",
            "answer": "八嶺村から五峰山へのルートでは、水仁寺を経由して頂上に登り、カジェコル山荘に一周する円形コースを選ぶことができます。"
        },
        {
            "question": "五峰山では雨乞いの場所としても知られているそうですが、なぜですか？",
            "answer": "かつては五峰山が雨乞いの場所として知られていましたが、詳しい理由は分かっていません。"
        },
        {
            "question": "五峰山にはどのような歴史的な出来事がありましたか？",
            "answer": "五峰山では高麗末にイ・ソンゲ将軍が倭寇を大破した場所として知られており、岩の稜線の中間に「将軍大佐」という地名が残っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 481
    }
}